<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | Academic</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
      <atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://example.com/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>markdown</title>
      <link>https://example.com/post/mark/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/mark/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;открытие-markdown-простейший-способ-форматирования-текста-в-интернете&#34;&gt;Открытие Markdown: Простейший способ форматирования текста в Интернете&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В мире цифрового письма и веб-разработки существует язык, который служит мостом между сырым текстом и богатым форматированием без сложности HTML или необходимости в специализированном редакторе. Этот язык — Markdown. Разработанный в 2004 году Джоном Грубером и Аароном Шварцем, Markdown стал любимым инструментом для писателей, разработчиков и создателей контента по всему миру. Но что делает Markdown таким уникальным и широко принятым? Давайте разберемся.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-markdown&#34;&gt;Что такое Markdown?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown — это легковесный язык разметки, предназначенный для создания форматированного текста из простого текста. Он позволяет вам писать документы, используя простой и понятный синтаксис, который затем может быть преобразован в HTML. Это делает его идеальным для написания блогов, документации, заметок, списков дел и даже книг.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;почему-markdown-стал-так-популярен&#34;&gt;Почему Markdown стал так популярен?&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;простота-использования&#34;&gt;Простота использования&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Markdown легко изучить и использовать. Вам не нужно знать HTML или использовать сложные текстовые редакторы. С его помощью можно быстро форматировать заголовки, списки, ссылки и другие элементы текста, используя простые символы, такие как # для заголовков и * для маркированных списков.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;универсальность&#34;&gt;Универсальность&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Текст, написанный на Markdown, легко читаем в своем исходном формате, что делает его идеальным для совместной работы и обмена. Кроме того, Markdown-файлы можно конвертировать во множество других форматов, включая HTML, PDF и даже электронные книги, с помощью различных инструментов и приложений.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;широкая-поддержка&#34;&gt;Широкая поддержка&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Markdown поддерживается многими платформами и инструментами, включая системы управления контентом (CMS), блог-платформы, текстовые редакторы и приложения для заметок. Это означает, что вы можете писать на Markdown практически везде.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 2</title>
      <link>https://example.com/post/previous-week-2/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/previous-week-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;png&#34; srcset=&#34;
               /post/previous-week-2/1_hud72a5d51e8a3ed3df54b5e71c2432e4a_305326_4a814aa7ad28dd14b1c576af374ad65e.webp 400w,
               /post/previous-week-2/1_hud72a5d51e8a3ed3df54b5e71c2432e4a_305326_5963c7520053d377ee450bb1445c410f.webp 760w,
               /post/previous-week-2/1_hud72a5d51e8a3ed3df54b5e71c2432e4a_305326_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/previous-week-2/1_hud72a5d51e8a3ed3df54b5e71c2432e4a_305326_4a814aa7ad28dd14b1c576af374ad65e.webp&#34;
               width=&#34;760&#34;
               height=&#34;760&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;кратко&#34;&gt;Кратко&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Обычная неделя, было нескольео контрольных, но я с ними справился.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chatgpt&#34;&gt;ChatGPT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;эксперементировал с промптами в chatgpt. Менял запросы и смотрел различие в ответах.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя</title>
      <link>https://example.com/post/previous-week/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/previous-week/</guid>
      <description>&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;png&#34; srcset=&#34;
               /post/previous-week/1_huf82040eb99bb5e0ab90fbfc1dd9b7c2f_233193_06c2811cb3a4428bccf0455117b8d6f7.webp 400w,
               /post/previous-week/1_huf82040eb99bb5e0ab90fbfc1dd9b7c2f_233193_f1514c25eb4c5144670438729079c23f.webp 760w,
               /post/previous-week/1_huf82040eb99bb5e0ab90fbfc1dd9b7c2f_233193_1200x1200_fit_q75_h2_lanczos_3.webp 1200w&#34;
               src=&#34;https://example.com/post/previous-week/1_huf82040eb99bb5e0ab90fbfc1dd9b7c2f_233193_06c2811cb3a4428bccf0455117b8d6f7.webp&#34;
               width=&#34;626&#34;
               height=&#34;410&#34;
               loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;кратко-о-дней&#34;&gt;Кратко о дней&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Так как это был государственный празник, мы с друзьями решили врямя зря не терять и продолжить наш проект оптимизации библиотек питон под cpp.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-успели-сделать&#34;&gt;Что успели сделать&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мы успели оптимизировать стандартные методы для масивов (реверс, отображение, сортировка, поиск)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также мы полностью оптимизировали библиотеку itertools.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями Git</title>
      <link>https://example.com/post/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8-git/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8-git/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;технология-git-кратко&#34;&gt;Технология Git кратко&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Управление версиями с помощью Git является необходимым инструментом для разработчиков программного обеспечения. Git позволяет отслеживать изменения в коде, совместно работать над проектами и легко возвращаться к предыдущим версиям файлов.
Основными концепциями Git являются репозитории, коммиты и ветки. Репозиторий - это хранилище проекта, коммиты записывают изменения в файлах, а ветки позволяют независимо развивать функциональность, не влияя на основную ветвь разработки.
Git предоставляет команды для создания новых веток, слияния их с основной веткой, разрешения конфликтов при слиянии и многое другое. Также Git поддерживает распределенную модель разработки, что облегчает совместную работу над проектом удаленным командам.
Изучение Git является обязательным для любого разработчика, так как это повышает эффективность работы, упрощает отслеживание изменений и предотвращает потерю данных. Git стал стандартом де-факто для управления версиями в индустрии разработки программного обеспечения.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;команды-для-управления-гит&#34;&gt;Команды для управления гит&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вот некоторые стандартные команды Git для управления репозиториями:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git init&lt;/code&gt; - инициализирует новый репозиторий Git в текущей директории.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git clone&lt;/code&gt; - клонирует удаленный репозиторий на локальную машину.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git add&lt;/code&gt; - добавляет файлы в область подготовленных файлов для следующего коммита.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git commit&lt;/code&gt; - фиксирует изменения в репозитории с комментарием.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git status&lt;/code&gt; - показывает текущее состояние репозитория.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git branch&lt;/code&gt; - перечисляет все существующие ветки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git checkout&lt;/code&gt; - переключается между ветками или восстанавливает файлы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git merge&lt;/code&gt; - объединяет другую ветку с текущей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git pull&lt;/code&gt; - получает изменения из удаленного репозитория и объединяет их с локальной веткой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git push&lt;/code&gt; - отправляет локальные коммиты в удаленный репозиторий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git log&lt;/code&gt; - показывает журнал коммитов в репозитории.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git diff&lt;/code&gt; - показывает различия между файлами или коммитами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git reset&lt;/code&gt; - отменяет коммиты или изменения в рабочей области.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git stash&lt;/code&gt; - временно откладывает незафиксированные изменения.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Это лишь некоторые основные команды. Git предлагает множество других команд и опций для более тонкой настройки и управления репозиториями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
