<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic</title>
    <link>https://example.com/ru/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://example.com/ru/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://example.com/ru/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Hugo Blox Builder&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/content-types/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дифференциальные уравнения</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;кратко&#34;&gt;Кратко&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Дифференциа́льное уравне́ние — уравнение, которое помимо функции содержит её производные. Порядок входящих в уравнение производных может быть различен (формально он ничем не ограничен). Производные, функции, независимые переменные и параметры могут входить в уравнение в различных комбинациях или отсутствовать вовсе, кроме хотя бы одной производной. Не любое уравнение, содержащее производные неизвестной функции, является дифференциальным. Например, f ′ ( x ) = f ( f ( x ) ) {\displaystyle f&amp;rsquo;\left(x\right)=f\left(f\left(x\right)\right)} не является дифференциальным уравнением[1].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дифференциальные уравнения являются частным случаем функциональных уравнений. В отличие от алгебраических уравнений, в результате решения которых ищется число (несколько чисел), при решении дифференциальных уравнений ищется функция (семейство функций).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дифференциальное уравнение порядка выше первого можно преобразовать в систему уравнений первого порядка, в которой число уравнений равно порядку исходного дифференциального уравнения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Современные быстродействующие ЭВМ эффективно дают численное решение обыкновенных дифференциальных уравнений, не требуя получения его решения в аналитическом виде. Это позволяет некоторым исследователям утверждать, что решение задачи получено, если её удалось свести к решению обыкновенного дифференциального уравнения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обобщением понятия дифференциального уравнения на случай бесконечного множества переменных является уравнение в функциональных производных.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 5</title>
      <link>https://example.com/ru/post/previous-week-5/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/previous-week-5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;кратко&#34;&gt;Кратко&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;готовился к кр по мат логике, читал книгу по c++&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 4</title>
      <link>https://example.com/ru/post/previous-week-4/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/previous-week-4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;кратко&#34;&gt;Кратко&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;готовился к кр по мат логике, читал книгу по c++&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>https://example.com/ru/post/scientific-programming-languages/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/scientific-programming-languages/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;языки-научного-программирования-какой-выбрать&#34;&gt;Языки научного программирования: какой выбрать?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование требует особого подхода и инструментов. Выбор языка программирования может значительно повлиять на эффективность исследования. Рассмотрим наиболее популярные языки:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Python: Благодаря своей гибкости и широкой поддержке библиотек, таких как NumPy, SciPy и Pandas, Python является одним из лидеров в научных кругах. Он идеален для обработки данных, машинного обучения и моделирования.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;R: Этот язык особенно популярен среди статистиков и данных аналитиков. R предлагает обширный набор пакетов для статистического анализа и визуализации данных, что делает его незаменимым для статистических исследований.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;MATLAB: Превосходит в инженерных и математических расчетах. MATLAB обладает мощными инструментами для численного анализа и визуализации, а также поддерживает разработку моделей и алгоритмов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Julia: Новый, но стремительно набирающий популярность язык, который сочетает скорость C с удобством Python. Julia разработана специально для высокопроизводительных научных и технических вычислений.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fortran: Несмотря на свой возраст, Fortran остается предпочтительным языком для многих приложений, связанных с высокопроизводительными вычислениями, благодаря своей эффективности и способности работать с большими массивами данных.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Выбор языка программирования в научной сфере зависит от специфики задачи, требуемой производительности и доступных ресурсов. Экспериментируйте с различными языками и ищите тот, который наилучшим образом отвечает вашим нуждам в исследованиях.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 3</title>
      <link>https://example.com/ru/post/previous-week-3/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/previous-week-3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;кратко&#34;&gt;Кратко&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Обычная неделя, опять&amp;hellip; Читал, учился и тд&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа с биографией</title>
      <link>https://example.com/ru/post/work-with-biography/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/work-with-biography/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;работа-с-биографией&#34;&gt;Работа с биографией&lt;/h2&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Эффективная Работа с Библиографией: Лучшие Практики и Инструменты&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В академической и научной работе точное и грамотное оформление библиографии играет ключевую роль. Вот несколько советов, как упростить и улучшить этот процесс:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Используйте специализированные программы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zotero и EndNote помогут организовать источники, автоматически форматируя их в нужном стиле.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mendeley не только поможет с оформлением, но и предоставит доступ к сети для обмена исследованиями.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Следите за требованиями к оформлению:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Уточните, какой стиль цитирования требуется в вашем учебном заведении или журнале (APA, MLA, Chicago и т.д.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Проверяйте каждый источник на соответствие этим стандартам.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Делайте пометки при чтении:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Записывайте важные моменты и цитаты в процессе чтения, это упростит поиск нужной информации при составлении библиографии.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Регулярно обновляйте библиографию:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Добавляйте источники по мере их использования, чтобы не упустить ничего важного.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Проверьте всё перед финальной подачей:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;После завершения работы перепроверьте каждую запись в библиографии, чтобы избежать ошибок.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Владение навыками работы с библиографией значительно улучшит качество ваших академических и исследовательских проектов. Это покажет вашу аккуратность и серьезное отношение к деталям, что важно в академическом мире.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>markdown</title>
      <link>https://example.com/ru/post/mark/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/mark/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;открытие-markdown-простейший-способ-форматирования-текста-в-интернете&#34;&gt;Открытие Markdown: Простейший способ форматирования текста в Интернете&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В мире цифрового письма и веб-разработки существует язык, который служит мостом между сырым текстом и богатым форматированием без сложности HTML или необходимости в специализированном редакторе. Этот язык — Markdown. Разработанный в 2004 году Джоном Грубером и Аароном Шварцем, Markdown стал любимым инструментом для писателей, разработчиков и создателей контента по всему миру. Но что делает Markdown таким уникальным и широко принятым? Давайте разберемся.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-markdown&#34;&gt;Что такое Markdown?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Markdown — это легковесный язык разметки, предназначенный для создания форматированного текста из простого текста. Он позволяет вам писать документы, используя простой и понятный синтаксис, который затем может быть преобразован в HTML. Это делает его идеальным для написания блогов, документации, заметок, списков дел и даже книг.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;почему-markdown-стал-так-популярен&#34;&gt;Почему Markdown стал так популярен?&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;простота-использования&#34;&gt;Простота использования&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Markdown легко изучить и использовать. Вам не нужно знать HTML или использовать сложные текстовые редакторы. С его помощью можно быстро форматировать заголовки, списки, ссылки и другие элементы текста, используя простые символы, такие как # для заголовков и * для маркированных списков.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;универсальность&#34;&gt;Универсальность&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Текст, написанный на Markdown, легко читаем в своем исходном формате, что делает его идеальным для совместной работы и обмена. Кроме того, Markdown-файлы можно конвертировать во множество других форматов, включая HTML, PDF и даже электронные книги, с помощью различных инструментов и приложений.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;широкая-поддержка&#34;&gt;Широкая поддержка&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Markdown поддерживается многими платформами и инструментами, включая системы управления контентом (CMS), блог-платформы, текстовые редакторы и приложения для заметок. Это означает, что вы можете писать на Markdown практически везде.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 2</title>
      <link>https://example.com/ru/post/previous-week-2/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/previous-week-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;кратко&#34;&gt;Кратко&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Обычная неделя, было нескольео контрольных, но я с ними справился.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chatgpt&#34;&gt;ChatGPT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;эксперементировал с промптами в chatgpt. Менял запросы и смотрел различие в ответах.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя</title>
      <link>https://example.com/ru/post/previous-week/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/previous-week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;кратко-о-дней&#34;&gt;Кратко о дней&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Так как это был государственный празник, мы с друзьями решили врямя зря не терять и продолжить наш проект оптимизации библиотек питон под cpp.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-успели-сделать&#34;&gt;Что успели сделать&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мы успели оптимизировать стандартные методы для масивов (реверс, отображение, сортировка, поиск)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также мы полностью оптимизировали библиотеку itertools.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями Git</title>
      <link>https://example.com/ru/post/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8-git/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8-git/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;технология-git-кратко&#34;&gt;Технология Git кратко&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Управление версиями с помощью Git является необходимым инструментом для разработчиков программного обеспечения. Git позволяет отслеживать изменения в коде, совместно работать над проектами и легко возвращаться к предыдущим версиям файлов.
Основными концепциями Git являются репозитории, коммиты и ветки. Репозиторий - это хранилище проекта, коммиты записывают изменения в файлах, а ветки позволяют независимо развивать функциональность, не влияя на основную ветвь разработки.
Git предоставляет команды для создания новых веток, слияния их с основной веткой, разрешения конфликтов при слиянии и многое другое. Также Git поддерживает распределенную модель разработки, что облегчает совместную работу над проектом удаленным командам.
Изучение Git является обязательным для любого разработчика, так как это повышает эффективность работы, упрощает отслеживание изменений и предотвращает потерю данных. Git стал стандартом де-факто для управления версиями в индустрии разработки программного обеспечения.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;команды-для-управления-гит&#34;&gt;Команды для управления гит&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Вот некоторые стандартные команды Git для управления репозиториями:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git init&lt;/code&gt; - инициализирует новый репозиторий Git в текущей директории.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git clone&lt;/code&gt; - клонирует удаленный репозиторий на локальную машину.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git add&lt;/code&gt; - добавляет файлы в область подготовленных файлов для следующего коммита.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git commit&lt;/code&gt; - фиксирует изменения в репозитории с комментарием.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git status&lt;/code&gt; - показывает текущее состояние репозитория.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git branch&lt;/code&gt; - перечисляет все существующие ветки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git checkout&lt;/code&gt; - переключается между ветками или восстанавливает файлы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git merge&lt;/code&gt; - объединяет другую ветку с текущей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git pull&lt;/code&gt; - получает изменения из удаленного репозитория и объединяет их с локальной веткой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git push&lt;/code&gt; - отправляет локальные коммиты в удаленный репозиторий.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git log&lt;/code&gt; - показывает журнал коммитов в репозитории.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git diff&lt;/code&gt; - показывает различия между файлами или коммитами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git reset&lt;/code&gt; - отменяет коммиты или изменения в рабочей области.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;git stash&lt;/code&gt; - временно откладывает незафиксированные изменения.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Это лишь некоторые основные команды. Git предлагает множество других команд и опций для более тонкой настройки и управления репозиториями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example preprint / working paper</title>
      <link>https://example.com/ru/publication/preprint/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/publication/preprint/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>https://example.com/ru/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-hugo-blox-builder&#34;&gt;Create slides in Markdown with Hugo Blox Builder&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hugoblox.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Blox Builder&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://revealjs.com/pdf-export/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/slides/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neomagit</title>
      <link>https://example.com/ru/project/magit/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/project/magit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;NeoMagit — это проект, разработанный с целью интеграции мощных функций Magit, популярного интерфейса Emacs для Git, непосредственно в среду Neovim. Эта интеграция стремится предложить разработчикам бесшовный и интуитивно понятный опыт работы с Git в одном из самых универсальных и легковесных текстовых редакторов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проект начинается с эффективной реализации основных функций Magit, расширяя возможности Neovim без ущерба для производительности или доступности. Основная часть реализации проекта использует язык программирования Lua, что позволяет полностью использовать поддержку этого быстрого и мощного языка в Neovim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основные функции включают подготовку изменений к коммиту, коммитинг, ветвление, интерактивный ребейзинг и подробный статус-буфер, который предоставляет разработчикам полное представление о состоянии их репозитория одним взглядом. Этот набор функций предназначен для работы как с новичками, так и с опытными профессионалами в области Git.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для обеспечения широкого вовлечения сообщества и непрерывного улучшения, NeoMagit размещен на GitHub в качестве проекта с открытым исходным кодом. Приглашаем участников присоединяться к разработке новых функций, улучшению существующих и распространению информации о этом мощном инструменте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Благодаря тщательному дизайну и постоянной обратной связи от сообщества, NeoMagit стремится стать определяющим Git-интерфейсом для пользователей Neovim, повышая их производительность и качество рабочего процесса.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zig</title>
      <link>https://example.com/ru/project/zig/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/project/zig/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ZigLib — это проект, созданный для предложения обширной библиотеки утилит, предназначенной для использования современными разработчиками на языке программирования Zig. Цель проекта — облегчить и ускорить процесс разработки, предоставляя набор мощных, но простых в использовании инструментов и функций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как активный контрибьютор этого проекта, я работаю над разработкой и оптимизацией различных компонентов библиотеки, включая функции для работы с текстом, файлами, сетью и алгоритмы обработки данных. Наши усилия направлены на то, чтобы сделать Zig еще более доступным и эффективным для широкого круга программистов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZigLib активно развивается с участием сообщества, и мы всегда открыты для новых идей и улучшений. Библиотека доступна на GitHub, где разработчики могут легко принять участие в её развитии, предлагая изменения или дополнения к существующим модулям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проект ZigLib не только способствует расширению возможностей языка Zig, но и способствует образованию и обмену знаниями в сообществе разработчиков. Мы стремимся к созданию инструментов, которые помогут разработчикам в решении сложных задач и эффективной работе над своими проектами.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>https://example.com/ru/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://example.com/ru/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Add the publication&amp;rsquo;s &lt;strong&gt;full text&lt;/strong&gt; or &lt;strong&gt;supplementary notes&lt;/strong&gt; here. You can use rich formatting such as including &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
